秘密警察

唔係以 "維持法律" 為首, 而係以 "保障獨裁者或國家安全" 為主, 常見於舊時東德, 蘇聯

Copy from Wiki:
秘密警察亦稱政治警察，人員通常以秘密的方式執勤，針對國內威脅，以保障獨裁者或國家安全為目標的警察。

秘密警察的基本目標不是維持法律，而是以特殊目的維持某地區秩序、安全或思想審查。秘密警察有時候會被用作政治迫害的工具。

在不同的時代及國家，他們的名義、功用並不相同。在威權主義的國家，秘密警察常作為國家恐怖主義的行使人，監控人民思想、人身罪行、秘密未經審判處刑及刑求犯下許多反人類罪行。

有顯著秘密警察活動的國家，常稱警察國家。另一種則是潛入敵方的內部，進行資料蒐集及暗殺等行動

自卑的當權者才限制人民自由。因為他們害怕給予人民自由後被人民清算所做過的壞事。有自信的當權者怎會害怕人民造反，如果佢地行德政